# ALT

Проект представляет из себя UI для POS-терминала.
Данный проект использует [Angular Framework](https://angular.io). Для нормальной работы с проектом приложения в системе должен быть установлен [NodeJS](https://nodejs.org/) текущей LTS версии.
Все зависимости для сборки проекта описаны в файле `package.json` и могут быть установлены коммандой `npm install`.

## Режим разработки

Для запуска приложения в режиме разработки существуют предустановленные скрипты:
- для оператора 100604 запускается сриптом `npm run start:alt:100604`
- для оператора 100605 запускается сриптом `npm run start:alt:100605`

После запуска необходимо открыть в браузере `http://localhost:4200/`. При изменении кода приложение будет перезапускаться автоматически.
Настройку переменных окружения можно произвести в соответствующих файлах _environment*.ts_
Для работы приложения необходим доступ в ЦС по протоколу ESAP и работающие сервисы-заглушки.

## Запуск сервисов-заглушек

В системе существует 5 видов сервисов на WebSocket:
- сервис-хранилище (обязательный для запуска)
- сервис логирования (обязательный для запуска)
- принтер-сервис (возможен запуск без него)
- сканер-сервис (возможен запуск без него)
- дисплей-сервис (возможен запуск без него)

Для эмуляции работы сервисов можно запустить скрипт `npm run start:simulator`. Это подпроект, написанный на TypeScript.
Дополнительно можно запустить GUI для управления сервисами коммандой `npm run start:simulator-gui`. 
Так же есть альтернативный вариант заглушек на JavaScript. В корне проекта в папке `dummy` запустить пакетный файл `run.cmd`.

## Порядок передачи кода в репозиторий

После завершения работы над задачей необходимо выполнить несколько шагов:
1. Слить последние изменения из основной ветки проекта в ветку с разрабатываемой задачей.
2. Проверить код на отсутствие ошибок скриптом `npm run lint`. Новый код не должен увеличивать количество предупреждений или ошибок.
3. Попробовать собрать приложение скриптом `npm run build`. Сборка обязана завершиться успешно.
4. Выполнить запуск юнит-тестов и интеграционных тестов. Они должны завершиться успешно.
5. Залить изменения в основную ветку разработки.

## Сборка приложения для передачи версии в тестирование

После того как код был проверен и слит в основную ветку репозитория, необходимо собрать версию для тестирования.
Для этого есть три однотипных скрипта:
- `npm run build:alt:regular` - увеличивает последнюю цифру в версии билда и собирает архив `index.zip`
- `npm run build:alt:minor` - увеличивает среднюю цифру в версии билда и собирает архив `index.zip`
- `npm run build:alt:major` - увеличивает первую цифру в версии билда и собирает архив `index.zip`

В зависимости от требований вызывается соответствующий текущему релизу скрипт. Данные скрипты увеличивают версию в файле `environment.web.ts`, выполняют сборку проекта и архивирование полученного дистрибутива. 
После запуска этих скриптов **необходимо** выполнить `commit` и `push` в репозиторий, после чего создается тег в репозитории на данную версию.

## Запуск юнит-тестов

Выполняется скриптом `ng test` с использованием [Karma](https://karma-runner.github.io). Для интеграции юнит-тестов с SonarQube необходимо выполнить скрипт `npm run test:sq`.

## Запуск интеграционных тестов

Выполняется скриптом `ng e2e` с использованием [Protractor](http://www.protractortest.org/).

## Сборка документации

Для документирования кода в проекте используется библиотека [Compodoc](https://compodoc.app/).
Сборка документации выполняется скриптом `npm run doc`. Файлы документации будут хранится в корне проекта в каталоге `doc`.

## Создание сборки для терминала в Jenkins

1. Обновить changelog.md и changelog.json
2. Запушиться
3. build:alt:[regular | minor | major]
4. Запушиться
5. Создать тег msl_main-1.<минорная версия>.<регулярная версия>	https://git.emict.net/ALT/WebApp/-/tags
6. http://dev-jenkins-01:8080/job/ALT/job/ALT-Software-Configurator/
7. Собрать с параметрами
8. Override - отметить флажок
   Если тег 0 - то New Iteration, чтоб перейти на следующую минорную версию
   Собрать
9. Зайти http://dev-jenkins-01:8080/job/ALT/job/ALT-Software/
	Выбрать слева номер сборки, навести на дату-вермя и выбрать в дропбоксе Promotion status

10. Нажать Approve под нужным окружением (Deployment_to_Test)
11. Попросить, чтоб назначили версию на терминал (Саша)
12. Обновить https://confluence.emict.net/display/ALT/Terminal+software+change+log

## Создание сборки для веб

1. Обновить changelog.md и webchangelog.json
2. Запушиться
3. build:alt:[regular | minor | major]
4. Запушиться
5. Создать тег msl_main_web-1.<минорная версия>.<регулярная версия>	https://git.emict.net/ALT/WebApp/-/tags
6. Зайти в http://dev-jenkins-01:8080/job/ALT/job/ALT-WebApp/
7. Собрать с параметрами
8. Зайти http://dev-jenkins-01:8080/job/ALT/job/ALT-WebApp/
9. Выбрать слева номер сборки, навести на дату-вермя и выбрать в дропбоксе Promotion status
10. Нажать Approve под нужным окружением (Deployment_to_Test)


### Передеплоить ту же версию на прод

Зайти сюда:
WebApp/rpm/msl-webalt.spec
Release:	1%{?dist} => Release:	2%{?dist}   (Изменить 1 на 2)


Вернуть обратно на следующей версии


### Анализ логов OLTP-сервиса

less /opt/oltp/brs-mobile/log/main.log

Перейти в конец файла (End)
?SendAuthCode - поиск вверх
